早咗20秒開車 日本鐵路公司致歉

日本鐵路準時得可怕，近日一班列車比原定時間早了「20秒」開車，鐵路公司馬上發聲明致歉，引起熱議。

日本首都圈新都市鐵道公司連接秋葉原至筑波的筑波快線，周二一班原本在上午9時44分由南流山站開出的列車，在9時43分40秒就開出。雖然沒有乘客投訴，但鐵路公司在官方網站發表道歉聲明。

報道這件事的RocketNews24網站美籍編輯Casey Baseel在文章說，他的日本同事認為「20秒」錯誤相當重大，但他質疑有多少人會理會，問「筑波快線早上每4分鐘就有一班車，這真的有很大的區別嗎」。

報道提到，日本地鐵非常準時，因此日本人會按照列車時間表來規劃鐵路行程，如因列車提早開走，導致乘客要多等4分鐘才搭上下一班車，也許會讓他們錯過接下來要轉乘的列車，出現骨牌效應，導致上班或上學遲到。

報道指出，日本企業關心客戶滿意度，不斷從客戶角度看待事情，並願意為可理解的不便真誠道歉。他認為，這正是日本社會優越之處。

港鐵遲幾個鐘都冇咁誠懇道歉

日本每3個20秒

飛機文

好撚扮野 個乘客早廿秒出門口係應份的

港鐵:你咪唔好搭囉 再嘈再加價

想密d咪加價lo

五毛快入屌日本，係咪好驚下個到你就無糧出

經crosscheck多個post，確信五毛名單臚列如下：三色貓、法國佬巫斯義、極右派政治家、民國復興、群龍共舞、優美開始、Coffee@、JR、RedBaron (Epiphany)、Gladiclus、D_Wade、dewi、newlife、bbchu、十卜Ching、侵B、吾系甘開心牙、返六日唔撚易、毛澤東

崇日撚:

好過你地支國
想扮都扮唔到
見到日本做到
只能派五毛上來搵位踩

有冇第二招？
想抽人水
等你地支國做到先講啦

九巴個預報系統無一次準，習以為常，道歉都費事，尋日又誤差咗30分鐘，見到一埋幽靈車出現

鳩鐵而家改曬2分鐘之後就即將到達

到佢老母，即本就顯示表就昆鳩人

你係咪搭循環線睇錯站
你搭咩線呀 30分鐘先一班
9巴路面情況咁多變 屌人地成條鐵路自己行哂 你拎9巴出黎屌做咩
利申 覺得9巴app遲5分鐘都接受到 30分鐘係做乜9

等咗15分鐘，顯示快將到達，轉個頭彈咗27分鐘，跟住仲見到有幾架暫停載客經過

唔等得搭地鐵囉

應該啦

度度都有地鐵咩

咁你就唔好整個apps出蒞誤導人喇，我整架電動滑板車唔好，做咩要益政府

香港廢鐵收埋個時間表，你根本唔會知佢有冇早咗開